{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_011215",
        "source": "도서",
        "writer": "꿈의지도,김산환",
        "ISBN_ISNN": "979-11-6762-047-7(13980)",
        "version": "개정4판 1쇄",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "반나절 주말여행",
        "collectedDate": "2023-11-04",
        "publishedDate": "2023-03-27",
        "domain": "자연관광",
        "title": "돈의문박물관마을"
    },
    "text": "西大門という名前で親しまれている敦義門は、ソウルの四大門の中で残念ながら消えた門だ。 1396年に初めて建てられたが、1413年に景福宮の地脈を害するという理由で閉鎖され、1422年に今の貞洞交差点に新しく造成された。 その時代、敦義門にはセムン(新門)という愛称が付けられ、敦義門の内側の村はセムンアンゴル(新門アンドンネ)と呼ばれた。 日本による植民地時代に都市計画という名目で敦義門は撤去されたが、セムンアン町はその跡を守ってきた。 1960年代から70年代にかけて、セムンアン町には家庭を改造し、少数の生徒を教える課外授業が盛んだった。 周辺にソウル高、京畿高、京畿中学校、京畿女子高など名門学校と有名入試塾が多かったためだ。 懐かしい路地の趣が生きているセムンアン村がそれ自体で「敦義門博物館村」になった。",
    "QA": [
        {
            "question": "敦義門はいつ建てられましたか？",
            "answer": "敦義門は1396年に初めて建てられました。"
        },
        {
            "question": "なぜ敦義門は閉鎖されましたか？",
            "answer": "景福宮の地脈を害するという理由で、敦義門は1413年に閉鎖されました。"
        },
        {
            "question": "敦義門はどこに移築されましたか？",
            "answer": "敦義門は1422年に貞洞交差点に新しく造成されました。"
        },
        {
            "question": "敦義門の愛称は何ですか？",
            "answer": "敦義門の愛称はセムン(新門)です。"
        },
        {
            "question": "敦義門の内側の村は何と呼ばれましたか？",
            "answer": "敦義門の内側の村はセムンアンゴル(新門アンドンネ)と呼ばれました。"
        },
        {
            "question": "敦義門はいつ撤去されましたか？",
            "answer": "敦義門は日本による植民地時代に都市計画という名目で撤去されました。"
        },
        {
            "question": "敦義門の跡を守ってきた町はどこですか？",
            "answer": "敦義門の跡を守ってきた町はセムンアン町です。"
        },
        {
            "question": "セムンアン町では何が盛んでしたか？",
            "answer": "セムンアン町では家庭を改造し、少数の生徒を教える課外授業が盛んでした。"
        },
        {
            "question": "敦義門博物館村の周辺にはどのような学校や塾がありましたか？",
            "answer": "敦義門博物館村の周辺にはソウル高、京畿高、京畿中学校、京畿女子高など名門学校と有名入試塾が多かったです。"
        },
        {
            "question": "敦義門博物館村はいつ「敦義門博物館村」となりましたか？",
            "answer": "敦義門博物館村は、懐かしい路地の趣が生きているセムンアン村がそれ自体で「敦義門博物館村」となりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 262,
        "QA": 374
    }
}